中國洗錢集團規模逾百億 菲律賓下令調查

〔財經頻道／綜合報導〕菲律賓藍帶委員會主席參議員戈登（Richard Gordon）數天前警告，中國國民湧入菲國並夾帶「過量金錢」，呼籲當局進行調查，而週一菲國財政部公告，政府已開始調查中國公民的洗錢案，目前掌握2集團洗錢共3.68億美元（約新台幣110.3億元）。

《彭博》報導，此2集團被稱為「羅德里奎」（Rodriguez）和「中國人」（Chinese），已被菲國海關總署追蹤，自去年6月開始各自攜帶2億美元和1.68億美元入境（約新台幣59.9億與50.35億元）。財政部稱，犯案人透過每週2到3次旅行、每次12000披索至50000披索（約新台幣7091至29548元）飛往菲律賓，接頭的軍警則讓他們略過檢查。

旅客最多可攜帶1萬美元或其他等值外幣進出菲律賓。戈登表示，從去年12月至今年2月，中國以帶來約1.8億美元現金。而上個月反對派參議員Risa Hontiveros便透露，有些移民官員讓沒有身份證的中國公民入境，讓他們得以在線上賭場非法工作，這也促使菲國總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）下令翻新移民系統。

中國駐馬尼拉大使館去年8月則表示，大量與賭博有關的資金正非法流出中國，往菲律賓流入，這些資金建立的賭博行業正雇用大量中國籍員工、擠壓菲律賓的線上賭場業，而菲國線上賭場業的目標客群正是中國賭徒。

洗得果百幾億就唔好學人叫洗黑錢集團啦
香港一個師奶喺屋企單獨都洗到成70億黑錢啦

咪又係比班賓賓貪左佢

三億就算啦